勿忘草 - ReoNa

So this is me 因過於沉重的鎧甲
而無法前行的 膽小的勇者
渴望著愛 渴望守護一切 而揮出的劍
卻扎在伸出的手中 無法動彈

至今 仍無以癒合 Life goes on

Oh Everything turns to ash to ash
世界萬物都將塵歸塵
生命直指著那遠方
曾經犯下的罪過與傷痛 無以為終

And everything turns to dust to dust
而這一切又將土歸土
但願回歸塵土之際
能夠為含苞待放的小花 獻上綻放
forget-me-not

How do I escape
我該如何逃離
沒有勇氣面對眼前怪物的勇者 就這樣逃了開來
然而在這沒有邊際的星球之上
沒有逃離的一天

只是 不斷的重複著 Life goes on

Oh Everything turns to ash to ash
世界萬物都將塵歸塵
生命尋找著確證
縱使無法抵抗命運 終而消散

And everything turns to dust to dust
而這一切又將土歸土
若這因逃竄而留下的軌跡
有朝一日也能化為道路的話
forget-me-not

用肺呼吸的深海魚
又或者飛不好的鳥
會不會正在某處旅行呢
縱使無法相遇
只要存在著
只要這樣 這樣就夠了

此身終將化為塵
而記憶亦將化為土
在歷史之中甚至不足一字

即使如此亦直指那遠方
即使如此亦探尋著確證
為了知道生存的理由 為了留下生命的意義

Oh Everything turns to ash to ash
世界萬物都將塵歸塵
生命直指著那遠方
將無以消散的罪過與傷痛 緊懷於胸

And everything turns to dust to dust
而這一切又將土歸土
但願回歸塵土之際
能夠為含苞待放的小花 獻上綻放
forget-me-not
forget-me-not
forget-me-not

Ash to ash, dust to dust
塵歸塵，土歸土
請不要忘記

======================================================================

So this is me 重すぎる鎧で
歩けなくなった 臆病な勇者
愛されたくて 守りたくて 振るった剣は
差し出された手に刺さって 抜けないよ

まだ 癒えないまま Life goes on

Oh Everything turns to ash to ash
命は彼方を目指す
傷つけた罪と痛み 引き摺って

And everything turns to dust to dust
倒れて土に還るとき
せめて小さな花がほら 咲きますように
forget-me-not

How do I escape 眼の前の怪物に
向き合えないまま 逃げ出した勇者
端っこなんて無いこんな星の上だ
巡り巡って同じ場所

ただ 繰り返して Life goes on

Oh Everything turns to ash to ash
命は証を探す
牙を剥く運命に飲まれ 消えたって

And everything turns to dust to dust
逃げ続けた轍もいつか
誰かが歩くための道に変わるなら
forget-me-not

肺呼吸の深海魚や
風に上手く乗れない鳥も
どこかで旅をしているのかな
出会うことはなくても
そこにいる
それだけで それだけでいいよ

体は灰へ変わって
記憶は塵へと化して
歴史の一文字も満たさず終わるだけ

それでも彼方を目指す
それでも証を探す
生きた理由を知りたくて 意味を残したくて

Oh Everything turns to ash to ash
命は彼方を目指す
消えることない罪と痛み 抱き締めて

And everything turns to dust to dust
倒れて土に還るとき
せめて小さな花がほら 咲きますように
forget-me-not
forget-me-not
forget-me-not

Ash to ash, dust to dust
どうか忘れないで